【我討厭政治】近百「有心人」聯署 批聲討怪罪造成分化 具名聯署多為中小學校長

東華三院李東海小學教師林麗棠疑不堪壓力，在校內墮樓身亡，外界將矛頭指向校長羅婉儀，又質疑校長權力過大猶如「土皇帝」；一群自稱校長、教師和「教育有心人」發起聯署，指對林老師不幸離世深感哀痛，但結果事件演變成社會聲討教育負責單位的不是，「是我們一眾滿懷理想從事教育工作的人始料不及和甚感心痛的」，批評聲討、怪罪、搏掌聲的文化造成教育界對立分化，無助改善教育制度。

聯署發起人自稱「一群無政治立場，只談教育的教育界僕人」，而根據發起聯署人公布的名單，截止下午參與聯署的 92 人，只有 50 人是具名聯署，當中教師只有 7 人，校長和副校長則有36人；有參與聯署者在聯署網站留言指，責罵與聲討解決不了問題，亦有人稱「希望傳媒停止妖魔化校長」、「校長也是人，没完沒了的逼迫，是否要當事人以死謝過才收手」。

聯署聲名指，對林老師不幸離世非常哀痛，希望事件從未發生，但事發後的七天，事件已不再是一間學校的事，而是「演變成整個社會聲討各個教育負責單位的不是」，令滿懷理想從事教育工作的人始料不及甚感心痛，更反問「難道教育界就只有不稱職的教師和校長嗎？」教育工作者工作致身體欠佳，犧牲與家人朋友相處時間，「難道就只是為求三餐一宿和玩弄辦公室政治嗎？」聯署人稱，校長希望扮演好教育領導的角色，教師則希望盡責地教育下一代，但遺憾未有看見教育團體帶領向前走，「反而看見的是一種聲討文化、怪罪文化、搏取掌聲的文化」，批評會造成教育界對立和分化，呼籲停止分化對立局面，為教育事業出力。

有心人聯署網頁

一班無政治立場既人

別有用心人

死咗個人
外界質疑
你地就話人怪罪
又分化
呢啲明顯係大陸文化

仲要第一句就咩咩中立
呢啲人型生物
思考模式只會係咁

佢哋想打教協

教協係香港上一輩教師成立嘅組識

早十年開始親中學校搞咗個教聯 想用工會形式逼老師歸邊 不過慶幸絕大部份老師都抗拒教聯

不過教聯明顯有大量資料 又搞進修講座 又搞交流團（大陸） 加上換大陸人嚟香港教書 教聯嘅影響不斷上升 相後教協成班老嘢開始有心無力

引用藍絲思想：好人好姐，怕咩畀人批評！

教協個班都係畜牲
咁多年所作所為

教協唔親中
奶港共?
平時講嘢無咁高調咋
有投票紀錄你睇

我地又一齊聯署囉

用咩名好? 貓哭老鼠? 殺人如麻? 佛口蛇心?呢d網名用唔用得

仲要具名聯處 嘩 第日見到我呢d網名係聯署list到就威威囉

你地有咩網名

教協就算本身屬飯民
咁多年嚟都早已被支共滲透到千瘡百孔啦
屌柒丁子霖個徐漢光咪教協囉
更唔好講司徒華係咩背景啦

咁撚勁開名啦

你逼死人就得 人地想知真相你就話人逼害你
無做過洗撚失蹤咩

咁似Facebook 啲post+留言？

具名聯署咗，名字寫晒粗口

舉兩個例子
北泡國名係朝鮮民主主義人民共和國
支那係中華人民共和國